《開心速遞》廢青金城安IB36分入大學IB比DSE更容易入到大學？

▲ 《開心速遞》金城安以IB成績考入港大，揭示IB比DSE容易入到大學。

《開心速遞》4月26日夜晚播出的第565集「金城安不是大學生？」，最強「廢青」安仔上學不是走堂，便是在課堂上睡覺，不但被教授趕出課堂罰企，也令好友朱凌凌疑惑安仔是憑什麼考進大學。謎底終於解開，安仔在劇集中是以IB36分考入香港島大學心理系，其媽媽更稱運氣也是實力的一種。

安仔在劇中飾演最強廢青，中文水平薄弱，經常被好友質疑他如何考入大學。即使成為大學生，但他不是走堂便是在課堂上睡覺，更不諱言自己上學是為了出席率，面對好友凌凌的質疑，他更反問凌凌：「現在我用上課時間做兼職、約會、補充我的睡眠，我畢業的時候會得到什麼？我會得到一張畢業證書、愛情、金錢及健康。相反現在每日出席所有課堂，經常到圖書館溫習的人，畢業的時候會得到什麼？一張畢業證書，沒有了。」

▲ 「廢青」安仔平日大學不是走堂，便是在課堂上睡覺。（《開心速遞》截圖）
直到一位自稱金城安的旁聽生出現，「偽安仔」欺騙安仔自己的IB成績高達41分，令IB成績只有36分的安仔誤會自己盜用別人身份考進香港島大學，打算退學還「偽安仔」一個公道，後來被熊尚善（滕麗名飾）揭穿騙局，安仔是名符其實的香港島大學生。尚善最後更道出一句真理：「運氣可能也是實力的一種。」

▲ 熊尚善道出廢青安能考進大學的真理：「運氣可能也是實力的一種。」（《開心速遞》截圖）
IB比DSE更容易入大學？
金城安以IB成績考入香港島大學，現實中IB真的比DSE容易入到大學嗎？根據現行的大學收生條例，本地學生讀本地大學需參加聯招（JUPAS），並持有中學文憑考試（DSE）成績，如持有其他學歷，例如國際預科文憑（IB）、GCE A-level，可經非聯招（non-JUPAS）方法申請入讀。去年八大院校經非聯招取錄約5,600位新生，佔總取錄人數三成。

IB課程的全稱是The International Baccalaureate（是國際文憑課程），由國際文憑組織主辦，於1968年由瑞士日內瓦國際學校創立，至今全球已有近150個國家，超過4,500間學校提供IB課程。IB總分45分，考獲40分以上可說是尖子，有36至39屬不俗，32至35分則算普通。
香港大學去年共取錄了203名IB學生，港大法律的最低要求是38分。金城安在劇中飾演香港島大學的心理系學生，現實中香港大學心理學系是屬於社會科學院轄下，最低收36分，他可能以學系的最低分數獲取錄。

HKexcel創辦人之一的Ryan曾於TOPick撰文指，IB考大學比DSE容易很多。DSE考生只得少於20%能考進大學，相信能考入三大的學生只有10至15%，能考入法律、醫科及金融等熱門科目的學生只有5%左右。而以IB考入港大的最低要求是30分，英基學校協會（ESF）的IB課程約有90%學生考得30分或以上，即約90%的IB學生也夠資格試入港大。
此外，Ryan以港大法律的最低要求是38分為例，ESF就有25% IB學生考到40分或以上。換言之，超過四分一的學生也考到港大法律的最低要求。當然，除了IB分數，大學也會留意申請人的個人陳述（Personal Statement），以一篇大約800字的文章，講述報讀大學的科目及相關資訊等。

有錢一定要考IB。

後門狗

問題係本地學生點考IB
jupas條路set定哂
就算係自修生唔知頭唔知路都唔識點去考

所有Non Jupas都係後門狗

$=iskl

其實係趨勢黎
中產有少少錢個班會有愈黎愈多人送自己仔女讀IB
始終個考試制度好d, 又高認受性

真
而且IB個學習效率果點都比dse好

其實ib入學率高係因為你要成績ok佢先會俾你讀
ib唔過24分係直情無diploma架，唔同dse
然後你ib無32分既話基本上唔洗諗香港既大學(非4大唔會留位俾ib, 4大你又入唔到)
所以你成績唔好佢直情唔會俾你讀 逼你轉gceal/dse

第四大係？

咩4大？
想學野

ChinU

三大=禾含 hku ust

poly就叫poly啦，咩4大咁難聽

唔講以為Big 4。

點睇第四間都係ChiU,
HKU UST CU ChiU

聽過人考IB入poly 5寶，冇聽過人考IB入吾城。

4大 咩人先會講

係香港，外國讀大學 = 三大level

同埋大把人係外國讀下書就直入三大

sor, 我唔知
我只係知中大有收

IB呢啲應該叫前門

其實都有

唔係唔得 但你讀得ib通常唔會aim咁低啦
反正屋企有錢如果入唔到三大咁不如去英國讀

其實IB入到 美英加名校，根本唔使入3大。
係醒目既家長都會送子女出國，點會留係hk啊？

其實係佢地多數當香港嗰啲水泡